[歷史討論] 如何應對上司的上司卸膊

返工幾年，成日吃死貓，所以都慢慢多看書學習好好保護自己看過一些野史關於如何應對上司的上司卸膊，可以說粗理不粗，順便分享給大家吃吃歷史的花生

清末時間東交民巷是外國領事館的地方，義和團運動清軍佔盡優勢可是卻相持數十天攻不下來

那時慈禧決定進攻，讓榮祿拼命，成功了是他們打下，以後洋人追究死傷都是前線的專業判斷決定，和決策者無關； 失敗了或者直接不幹就馬上死路一條，所以只能硬著頭皮上

不知什麼原因久攻不下，榮祿下屬張懷芝奉命帶上新式大炮支援炮擊東交民巷，為了black and white保障自己，要求榮祿下達明確手令，不果、相持不下，技術上大家都明白打下來不難，可是以後責任誰屬就難說了，畢竟政治炸彈一層層傳下來，可能一不小心就變了爛頭卒，心中的冤屈又可以跟誰取公道

所以相持到最後嘛，榮祿就說了句”橫豎炮聲一響，裡面(宮中)是聽得見的”，張懷芝馬上驚醒自己之前的炮位部署有誤，要重新測位，逐將目標定向使館後的空地，先進的大炮射了一整晚才停下手宮中感到欣慰，使館受了虛驚，軍隊則要重新檢討

在那處境，不行動是政治問題，行動不成功是技術問題，畢竟洋人勢力龐大，行動失敗也是可理解的，再檢討就是了，反正洋人是一群各國的烏合之眾，可能一兩個月就會走了

所以在一個誰接誰死的情況下，作為下屬此時的關鍵就要找機會把炸彈拋到空地，然後找到一個安全位令新炸彈再傳不到自己手，但當中一定不可以太明顯給上司捉到，最好就是一些無能為力的借口例如要避洋人鋒芒保存力量防守反擊，所以理解洋人的意圖和時間線也是很重要的，說不定之後炸彈爆了，上司就換了其次，炸彈如果拋到空地威力也會炸死自己那作什麼都沒用，所以要看看有沒有機會調整炸彈威力

一個重要的必要條件就是令大家都理解誰接誰死的道理，畢竟如果洋人弱小又沒事後責任，實戰試試新武器也無不可不知大家有沒有其他應對上司的上司卸膊的經驗/方法？

宜家d狗想搶上位
因為秃鷹+689年代好多人咁升左上去

777都係想學689